Als Kundenmanagement Tool kann unsere Diplomarbeit vom Planfred Supportteam verwendet werden und den Prozess der Kundenunterstützung erleichtern beziehungsweise unterstützen.
Dies wurde bereits erwähnt, hier sind dennoch nochmal die wichtigsten Use Cases:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Suche Domain}
        \begin{itemize}
            \item Ein potenzieller neuer Kunde erstellt ein erstes Projekt und sucht nach relevanten Informationen über eine Domain, einschließlich der Beteiligten, Berechtigungen, letzter Aktivitäten und Kontoinformationen.
            \item  Ein Kunde möchte Projekte, die von Mitarbeitern angelegt wurden, an eine unpersonifizierte E-Mailadresse übertragen und benötigt eine Suche nach Projekteigentümern und deren Projekten.
        \end{itemize}
    \item \textbf{Suche E-Mailadresse}
        \begin{itemize}
            \item Ein Mitarbeiter eines Kunden sucht nach Projekten, an denen er beteiligt ist, und deren Berechtigungen.
            \item  Die Suche nach Administratoren eines bestimmten Projekts, um E-Mails entsprechend 
        \end{itemize}
    \item \textbf{Live-Suche nach E-Mailadressen und Projekttiteln}
        \newline
        Suchfunktion, die Teile einer E-Mailadresse oder Projekttitels ermöglicht und Live-Rückmeldungen während der Eingabe liefert.
    \item \textbf{Suche nach Benutzer mit ausgewähltem Paket}
        \newline
        Suche nach Benutzern basierend auf ihrem Paket, mit Statistiken zu Projekteigentümern, Speicherplatz und Projektdetails.
    \item \textbf{Selbst registriert ohne Projekt und Beteiligungen}
        \newline
        Liste von Benutzern, die sich registriert haben, aber noch keine Projekte angelegt haben, für den Versand von Informationen.
    \item \textbf{Speicherlimit überschritten}
        \newline
        Liste von Projekteigentümern, deren Speicherlimit überschritten wurde, mit Details zu ihren Projekten und dem verbrauchten Speicherplatz.
    \item \textbf{Allgemeine Kennzahlen auf Startseite}
        \newline
        Anzeige von allgemeinen Kennzahlen auf der Startseite, ergänzt um Informationen über Eigentümer.
    \item \textbf{Spezialpaket mit anderem Speicherplatz}
        \newline
        Suche nach Kunden mit speziellen Paketen und Dropdown-Auswahl für Speicherplatz.
    \item \textbf{Änderungen müssen dokumentiert werden}
        \newline
        Automatische Generierung von E-Mails zur Dokumentation von Änderungen.
    \item \textbf{Warum sieht ein Benutzer das Projekt nicht mehr}
        \newline
        Suche nach Gründen, warum ein Benutzer ein Projekt nicht mehr sehen kann, und Lösungsmöglichkeiten.
    \item \textbf{Projekt löschen und wiederherstellen}
        \newline
        Sicherstellung, dass versehentlich gelöschte Projekte wiederhergestellt werden können und Dokumentation von Löschungen.
    \item \textbf{Payment Plan auf "None" umstellen}
        \newline
        Möglichkeit, den Zahlungsplan auf "None" umzustellen, wenn ein Benutzer kein Eigentümer mehr ist.
    \item \textbf{Auch nach gelöschten Projekt-Beteiligten suchen}
        \newline
        Suche nach gelöschten Projektbeteiligten und deren Anzeige.
    \item \textbf{Suche nach gelöschten Benutzerkonten}
        \newline
        Möglichkeit, nach deaktivierten Benutzerkonten zu suchen.
\end{itemize}